區家麟: 外國勢力吹水記

「歐洲人，錯晒，他們忽視香港這場運動。」眼前是一個自命香港人的法國人，大鬍子，操一口流利廣東話粗口。「歐洲的主流輿論，特別是左翼圈子，批評香港這場運動很厲害，第一，他們看見遊行中那麼多美國旗就反感，歐洲很多人反美帝霸權呀；第二，他們也看見了示威者私了毆鬥，排外言論，不喜歡。」

一位扮中立香港人嘗試解釋：「拿美國國旗遊行的人，只是很少數，傳媒愛聚焦而已；也不要當他們天真白痴，這是宣傳策略一部分，目的在吸引美國人注目，不是很成功嗎？」

另一法國人是藝術家，路過香港，幫富人繪畫，一開口，苦口婆心，有左膠質地：「特朗普都信得過？不要被美帝利用呀。」

扮中立香港人道：「特朗普利用香港示威，示威者也利用特朗普，互相利用而已。」左膠法國人激動：「與特朗普站在同一陣線？No way！」

愛港法國人解釋：「敵人的敵人就是朋友，簡單道理你都搞不清楚？」他繼續話題：「有些歐洲人看不起這場所謂社會運動，認為背後沒有較宏觀的社會改革概念，來來去去五大訴求，太膚淺。」

香港人又有話說：「其實示威者都有默契，一具體談進一步訴求，甚至討論政治與經濟革新理念，必有爭論，運動必然分裂失焦；況且，爭取真雙普選不是清晰理念嗎？要求查警暴與撤銷暴動定性背後，正是針對專制政府的反抗。」

愛港法國人其實很明白，他每天追看港聞翻譯網，搖頭嘆息說：「林鄭月娥以一人之力，喚醒了全世界對中國的戒心，非同凡響啊！」

這時，另一位一直沉默飲紅酒的外國勢力開口：「我宣布，香港是全世界我最喜歡的城市。」他在歐洲、亞洲、美國、南美都長時間生活過，姑且叫他地球人：「香港是全世界最安全的城市，這半年仍然是。」「在街上，示威者很關心我們的安全，為我們帶路，給我們口罩，很感動。」「我最欣賞香港人的精神，堅持半年了，為了什麼？不是錢。」「智利人、法國人，示威都是為了財富再分配的問題，香港人犧牲，純粹為了自由人權。」「香港唯一問題是餐廳服務員的態度，粗魯無禮，但我習慣了，開始懂得欣賞。」

在座那位香港人，眼淚幾乎要掉出來。

聖誕快到了，外國勢力們討論渡假好去處，地球人問香港人，聖誕準備到那裏旅行？

香港人說：「不去了，恐怕以後都沒有心情旅行，我要留在香港，stand with Hong Kong。」

我地幾時有排外言論

「香港唯一問題是餐廳服務員的態度，粗魯無禮，但我習慣了，開始懂得欣賞。」

「歐洲人，錯晒，他們忽視香港這場運動。」眼前是一個自命香港人的法國人，大鬍子，操一口流利廣東話粗口。「歐洲的主流輿論，特別是左翼圈子，批評香港這場運動很厲害，第一，他們看見遊行中那麼多美國旗就反感，歐洲很多人反美帝霸權呀；第二，他們也看見了示威者私了毆鬥，排外言論，不喜歡。」

呢個真
時唔時見twitter有左膠屌呢d野

鬼叫佢地國家奶共

支那人掛

澳洲問題

佢地真係吹奏支那
覺得支那比西方國家好
仲有用華為/小米

左翼同共產黨可以行得好近